\chapter{GAMBARAN OBYEK STUDI}
\section{Obyek Studi}
IRC (\textit{Informatics Research Center}) merupakan salah satu forum yang dibentuk oleh para dosen Program Studi DIV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia bertujuan untuk melakukan program penelitian bersama mahasiswa dalam bidang teknologi. IRC dibentuk pada tanggal 9 Mei 2018 di Bandung. Para Dosen dan Formattur IRC Politeknik Pos Indonesia melakukan kegiatan pembentukan formattur dan konsep IRC di Laboratorium IRC untuk melaksanakan beberapa rangkaian penelitian.

Dengan teknologi-teknologi yang telah stabil, maka proses penelitian telah berjalan serta menyelesaikan permasalahan yang kerap terjadi dikalangan mahasiswa dalam setiap kegiatannya. Beberapa hal terkait dengan penelitian sudah dikonsepkan dari dosen dan formatur IRC. Misi IRC salah satunya adalah melakukan peningkatan tentang publikasi karya ilmiah dari mahasiswa dan dosen kedalam jurnal internasional yang bereputasi.

\section{Jenis dan Sumber Data}
Jenis dan sumber data yang digunakan pada penelitian ini, merupakan data E-KTP pengurus IRC, seperti dosen dan mahasiswa DIV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia.

\subsection{Data Primer}
Data primer yang digunakan merupakan E-KTP dosen dan mahasiswa yang sering ataupun pengurus laboratorium IRC. Berikut data-data yang dipakai ataupun digunakan untuk mengakses ruangan laboratorium IRC pada tabel \ref{ktp}: 

\captionsetup[table]{singlelinecheck=off}

\begin{table}
\caption{Data Primer KTP}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
No. & NIK & Nama & Status Pemakai Ruangan \\
\hline
1. & 127115xxxxxxxxxx & Muhammad Nur Ikhsan & Mahasiswa  \\
2. & 110501xxxxxxxxxx & Maulyanda & Mahasiswa  \\
3. & 110501xxxxxxxxxx & Alit Fajar Kurniawan & Mahasiswa \\
4. & 127109xxxxxxxxxx & Syafrial Fachri Pane & Dosen \\
5. & 321215xxxxxxxxxx & Rolly Maulana Awangga & Dosen \\
6. & 352901xxxxxxxxxx & Cahya Kurniawan & Mahasiswa \\
7. & 120702xxxxxxxxxx & M Raziq Hakim Siregar & Mahasiswa \\
8. & 320414xxxxxxxxxx & Aditya Pratama Dharma & Mahasiswa \\
9. & 320325xxxxxxxxxx & R Rifa Fauzi Komara & Mahasiswa \\
10. & 731405xxxxxxxxxx & Faisal Syariffudin & Mahasiswa \\
\hline
\end{tabular}
\label{ktp}
\end{table}

\subsection{Data Sekunder}
Data sekunder yang digunakan dalam penelitian ini adalah data yang diambil dari data primer, yaitu E-KTP. Data E-KTP yang dipakai adalah \textit{chip} yang terpasang didalam E-KTP tersebut. \textit{Chip} tersebut digunakan untuk membuka pintu atau ruangan laboratorium IRC yang dimana identifikasi dari \textit{chip} tersebut telah disimpan. Berikut adalah gambaran dan keterangan data yang akan dipakai dalam data sekunder. Gambar tersebut dapat dilihat pada gambar \ref{ektp} 

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.9]{figures/ktp.jpeg}
\caption{\textit{E-KTP}}
\label{ektp}
\end{figure}